var psychData = [{"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0442\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438", "C": "\u041a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0410\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438", "E": "\u0423\u0447\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u043e \u0438\u0437-\u0437\u0430 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "B": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432\u044b \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "C": "\u0421\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "E": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u0426\u0435\u043b\u044c \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0413\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0413. \u0422\u0430\u0440\u0434\u0442\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u0438\u0434\u0435\u044f, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442:", "answers": {"E": "\u0432 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0432 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043f\u043e\u043c\u043e\u0449\u0438", "C": "\u0432 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u0435", "B": "\u0432 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0432 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043e\u0436\u0434\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a \u0432 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u00ab\u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u00bb, \u00ab\u043a\u0430\u043f\u0438\u0442\u0430\u043b\u00bb, \u00ab\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u0442\u043e \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0444\u043e\u0440\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442:", "answers": {"D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f", "B": "\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "answers": {"E": "\u00ab\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb, \u00ab\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0434\u0435\u0439\u00bb, \u00ab\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u00bb;", "B": "\u00ab\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb, \u00ab\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb", "A": "\u00ab\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u043f\u0440\u043e\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u0435\u0446\u00bb", "C": "\u00ab\u043f\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0431\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c\u00bb", "D": "\u00ab\u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u00bb,  \u00ab\u043f\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a\u00bb"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u2013 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": "\u041f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0431\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438, \u0432\u044b\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0435\u0441\u044f \u043e\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "C": "\u0421\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0439", "B": "\u0411\u043e\u0440\u044c\u0431\u044b \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439", "A": "\u0421\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0431\u0435\u0434\u044b \u0432 \u0441\u043f\u043e\u0440\u0435", "E": "\u041d\u0435\u0434\u043e\u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430 \u0432 \u0442\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043e\u043f\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432, \u0430 \u0441\u0430\u043c\u0438 \u043e\u043d\u0438 \u043d\u0435 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0443\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0438, \u043a \u0442\u043e\u043c\u0443 \u0436\u0435 \u0434\u043b\u044f \u043d\u0438\u0445 \u0432\u0430\u0436\u043d\u043e \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439:", "answers": {"C": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u043e\u043a\u00bb", "A": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u00ab\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0430\u00bb", "E": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0438\u0433\u043d\u043e\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "B": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u00ab\u0443\u0445\u043e\u0434 \u043e\u0442 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb", "D": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c  \u00ab\u0437\u0430\u043c\u0438\u0440\u0430\u043d\u0438\u044f\u00bb"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043e\u043d:", "answers": {"D": "\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044b \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b, \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442 \u0438\u0434\u0435\u0430\u043b\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043d\u0438\u0447\u0435\u0433\u043e \u043d\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0435\u0442"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438:", "answers": {"B": "\u00ab\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb, \u00ab\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb, \u00ab\u043c\u0438\u0440\u043e\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u0446\u00bb, \u043f\u0435\u0440\u0435\u0441\u043c\u0435\u0448\u043d\u0438\u043a\u00bb, \u00ab\u043b\u0435\u043d\u0442\u044f\u0439\u00bb", "D": "\u00ab\u0443\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u00bb \u0438 \u00ab\u043c\u0430\u0441\u0442\u0435\u0440\u00bb", "C": "\u00ab\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u00bb, \u00ab\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440 \u0438\u0434\u0435\u0439\u00bb", "E": "\u00ab\u043f\u043e\u0431\u043e\u0440\u043d\u0438\u043a \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0431\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c\u00bb", "A": "\u00ab\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u043e\u0440\u00bb, \u00ab\u0431\u0443\u043d\u0442\u0430\u0440\u044c\u00bb"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u043c\u0443\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b \u0447\u0430\u0449\u0435:", "answers": {"B": "\u0414\u0435\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435", "D": "\u042d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0418\u0441\u0442\u0438\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435", "C": "\u041d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "E": "\u0421\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0417\u0430\u043b\u043e\u0433\u043e\u043c \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u00ab\u0442\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0441\u0443\u0434\u044c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u041d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442", "A": "\u0423\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u044b\u043c \u0442\u0440\u0435\u0442\u0435\u0439\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0443\u0434\u044c\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043b\u044e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c", "E": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442", "B": "\u041d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430", "C": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u043f\u044b\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438:", "answers": {"C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430\u043c\u0438", "D": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b", "E": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0446\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b", "A": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u0444\u0440\u0430\u0437\u0443: \"\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 - \u044d\u0442\u043e \u2026 ", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\u043c\u0438", "B": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "C": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430", "A": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 (\u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443), \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "B": "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b ", "E": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439 ", "A": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0430\u044f \u043d\u0430\u0443\u043a\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"A": "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", "E": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f ", "D": "\u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435: \"\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 -\u044d\u0442\u043e\u2026 ", "answers": {"B": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0430 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f", "A": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c", "E": "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438", "D": "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u043e\u043c \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u044b \"\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\"?", "answers": {"C": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "A": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d\u044b", "B": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0435\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"D": "\u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "A": "\u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0432\u0438\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439?", "answers": {"E": "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0442.\u0434.?", "answers": {"B": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e - \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0446\u0438\u043a\u043b\u043e\u043c", "E": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "A": "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 ", "C": "\u0446\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438", "D": "\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u0447\u0435\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b \u0442\u0430\u043a \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u00ab\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438\u00bb ?", "answers": {"D": "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f ", "B": "\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f ", "A": "\u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b ", "E": "\u0441\u043e\u0431\u043b\u044e\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u0442\u0438\u043a\u0438", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435: \"\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e\u2026 ", "answers": {"D": "\u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "A": "\u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": "\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "E": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0438 \u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u043e\u043b\u044c\u044e\" \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers": {"D": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "A": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 ", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u044b", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c\" \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435?", "answers": {"C": "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 ", "D": "\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c\u044e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "E": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c, \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 ", "B": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043a\u0430\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432 \u0441\u043a\u043b\u0430\u0434\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e?", "answers": {"A": "\u0438\u0437 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u043e\u043b\u0438", "B": "\u0438\u0437 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0438\u0437 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u043c\u0438 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "D": "\u0438\u0437 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438? ", "answers": {"B": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 ", "D": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c ", "C": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0435", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u00ab\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u00bb \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers": {"D": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 ", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c ", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435\u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers": {"D": "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438, \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u043e\u043b\u044f", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438?", "answers": {"C": "\u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b ", "A": "\u0442\u0435\u043c\u043f\u0435\u0440\u0430\u043c\u0435\u043d\u0442", "B": "\u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c, \u043e\u0449\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f ", "E": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439?", "answers": {"C": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432, \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u0441\u0443\u043c\u043c\u0430 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f", "A": "\u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0441\u0430\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439", "B": "\u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "D": "\u043d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b?", "answers": {"E": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b ", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "D": "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430, \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u0432", "C": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0439", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \"\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438\"?", "answers": {"B": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435", "E": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "C": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 ", "D": "\u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0414\u043b\u044f \u0447\u0435\u0433\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \"\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b\"? ", "answers": {"B": "\u0434\u043b\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u0434\u043b\u044f \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u0434\u043b\u044f \u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0431\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439", "A": "\u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430\" \u043e\u0442 \"\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0439\"?", "answers": {"C": "\u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c ", "D": "\u0447\u0438\u0441\u043b\u043e\u043c \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "B": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u043e\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 ", "E": "\u043d\u0438\u0447\u0435\u043c", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438\" \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"B": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f ", "D": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f ", "E": "\u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438\\", "C": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \"\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439\" \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"E": "\u0431\u0435\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "C": "\u0431\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c ", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \"\u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\" \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e ", "B": "\u0431\u0435\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "C": "\u0446\u0438\u043a\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e?", "answers": {"E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b ", "A": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "D": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0435\u043c\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u0435\u0435 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0442\u0438\u043f\u044b \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440 \u043e\u0431\u044a\u0435\u0434\u0438\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"B": "\"\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u0439\" ", "D": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f ", "E": "\u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435: \"\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430 -\u044d\u0442\u043e\u2026\"", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f ", "E": "\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438 ", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f ", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b?", "answers": {"C": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "B": "\u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "E": "\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0438\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 ", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u043f\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e\"?", "answers": {"B": "\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u0441\u0432\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u043e\u0440\u043c \u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 ", "D": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439", "A": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f ", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b.", "answers": {"B": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0435\u0449\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0441\u043f\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b?", "answers": {"C": "\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0443\u0434\u043e\u0432\u043b\u0435\u0442\u0432\u043e\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0439 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435", "D": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b ", "A": "\u043a\u043e\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u044b", "E": "\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u0443\u044e \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b?", "answers": {"D": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043d\u043e\u0440\u043c\u044b, \u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f ", "E": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f ", "C": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \"\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e\"?", "answers": {"E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u0432\u043d\u0435", "B": "\u0441\u0442\u0438\u0445\u0438\u0439\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \" \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c\"?", "answers": {"E": "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0438\u0445 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f ", "A": "\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438", "D": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u0430.", "answers": {"B": "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430 (\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b), \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0432\u043d\u0435\u0434\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439", "E": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u044b \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers": {"D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "E": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers": {"B": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u044b \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "D": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 ", "C": "\u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f?", "answers": {"A": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 ", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 ", "D": "\u0441\u0431\u043e\u0440 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438c", "C": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435: \" \u0412\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c - \u044d\u0442\u043e\u2026\"", "answers": {"D": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f, \u043e\u043f\u0438\u0440\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 ", "C": "\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u043c", "E": "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u043e\u0433\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 ", "B": "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c\"?", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 ", "E": "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "A": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b\u0439 \u0432\u0438\u0434 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c ", "B": "\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0434 \"\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\"?", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "E": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \"\u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u0438\u043c\" \u0442\u0438\u043f\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 ", "D": "\u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439", "E": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "A": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439?", "answers": {"C": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 ", "A": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 ", "E": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "B": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c\"?", "answers": {"C": "\u043e\u0431\u043c\u0435\u043d \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f ", "B": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "A": "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"B": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c ", "E": "\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u044f\u043c\u0438 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u043e\u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f ", "C": "\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0435\u0439 ", "D": "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0443\u0447\u0438\u0442\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044e \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0435 \u0442\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u043e\u0439 \u0444\u043e\u0440\u043c\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 ", "C": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "D": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435.", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f ", "D": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e ", "B": "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 ", "E": "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u043c\u043e\u0447\u0438\u0439", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"C": "\u0432\u044b\u0434\u0430\u0447\u0430 \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\"?", "answers": {"B": "\u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445", "E": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u0443\u0432\u0430\u0436\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c", "C": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"B": "\u0432\u043b\u0430\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 ", "A": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 ", "E": "\u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421 \u043a\u0430\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u044b \"\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438\" \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"D": "\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c", "A": "\u0441 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "B": "\u0441 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0441\u043e \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u043e\u043b\u0436\u0438\u0442\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435: \"\u041a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f - \u044d\u0442\u043e\u2026\" ", "answers": {"D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "B": "\u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412 \u0447\u0435\u043c \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439?", "answers": {"D": "\u0432 \u043e\u0431\u043c\u0435\u043d\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439; \u0432 \u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "E": "\u0432 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0432 \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f ", "A": "\u0432 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0435 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0443\u044e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0443\u044e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e", "E": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430?", "answers": {"B": "\u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f ", "E": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 ", "C": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u044c\u044e\"?", "answers": {"A": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443, \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0430\u0445 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0432\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "B": "\u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "C": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u043e\u0432 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438?", "answers": {"E": "\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0440\u043d\u044b\u0439, \u0443\u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439", "C": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439", "A": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439", "D": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c.", "answers": {"A": "\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "D": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 ", "E": "\u043d\u0430\u0439\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 ", "B": "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0435\u0442\u0438?", "answers": {"C": "\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u043a \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443", "D": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u043e\u0431\u0449\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0430\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0443\u0435\u0442 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0435\u0439? ", "answers": {"C": "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0435 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440", "B": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f ", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432", "D": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439? ", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "A": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0430\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f ", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f.", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430?", "answers": {"B": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b", "A": "\u043f\u0440\u0435\u043c\u0438\u0438 ", "C": "\u043b\u044c\u0433\u043e\u0442\u044b", "D": "\u0432\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u043e\u0432?", "answers": {"D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "B": "\u043b\u044c\u0433\u043e\u0442\u044b", "C": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0438", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438? ", "answers": {"D": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0430\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439", "B": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u0447\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c, \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0424.\u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u0430?", "answers": {"A": "\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438", "B": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "E": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 ", "C": "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043b\u044c\u0433\u043e\u0442\u044b", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443 \"\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\"?", "answers": {"C": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0434\u0432\u0443\u0445 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043e\u0432 ", "A": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0435\u0434\u043b\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u0438 ", "B": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c ", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435, \u0447\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0442\u043e\u0440\u0430, \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0410.\u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443?", "answers": {"D": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0434\u0435\u043d\u044c\u0433\u0438", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 ", "A": "\u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435 \u043b\u044c\u0433\u043e\u0442\u044b", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u044e\u0442 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "E": "\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "B": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0441\u0438\u043b\u044b \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0430?", "answers": {"E": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"E": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "D": "\u0443\u0447\u0435\u0442 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "A": "\u0441\u043b\u043e\u0436\u0438\u0432\u0448\u0438\u0435\u0441\u044f \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435, \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u043e\u0432", "B": "\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0437\u0430\u0441\u043b\u0443\u0433\u0430\u043c (\u0438\u043b\u0438 \u0443\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c) \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \"\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u043c\"?", "answers": {"C": "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432", "A": "\u0435\u0441\u0442\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "B": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435 ", "D": "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u044f", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \"\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432\"?", "answers": {"E": "\u043d\u0435\u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430", "B": "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u043f\u043e\u0434\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438", "A": "\u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432? ", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u0432\u0430\u043a\u0430\u043d\u0442\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "C": "\u0440\u0430\u0441\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "D": "\u043f\u043e\u0434\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c\u0438", "E": "\u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"B": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0443\u044e", "C": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438.", "answers": {"E": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "C": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 ", "A": "\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u044b", "D": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0435\u0442\u0435\u0439 ", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430?", "answers": {"E": "\u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "A": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043e\u043a\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0441\u0430\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439", "C": "\u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u044b", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0447\u0438\u043d\u044b, \u0432\u0435\u0434\u0443\u0449\u0438\u0435 \u043a \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u043c \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438?", "answers": {"E": "\u0431\u043e\u0440\u044c\u0431\u0430 \u0437\u0430 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f ", "A": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u0440\u0432\u0430\u0442\u0438\u0437\u043c \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 ", "C": "\u0441\u0442\u043e\u043b\u043a\u043d\u043e\u0432\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0439 ", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430?", "answers": {"E": "\u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0435\u043a\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432", "C": "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 ", "B": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u043c?", "answers": {"D": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 ", "C": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0435 \u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0435 \u043e\u043f\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 ", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0430 ", "A": "\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u044b \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430. ", "answers": {"B": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0435, \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "C": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0435 ", "E": "\u043a\u043e\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435", "D": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430?", "answers": {"A": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b", "D": "\u0431\u0435\u0441\u0435\u0434\u0430", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437 ", "E": "\u043f\u043e\u043e\u0449\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043a\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435.", "answers": {"A": "\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c ", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f? ", "answers": {"A": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c ", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f ", "C": "\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439", "D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430 \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"B": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "A": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 ", "D": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 ", "E": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0427\u0435\u043c \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e\u0432 \u043a \u0438\u0437\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": "\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0437\u0430\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u0445", "A": "\u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e, \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f? ", "answers": {"B": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "A": "\u0440\u043e\u043b\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e ", "D": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u0444\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430", "E": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041a\u0430\u043a\u0438\u0435 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c?", "answers": {"E": "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0441\u043d\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "D": "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u043d\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432?", "answers": {"E": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043e\u0441\u043d\u0430\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "D": "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f ", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f ", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0427\u0442\u043e \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0436\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u044c \u043a \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u043c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f?", "answers": {"C": "\u0432\u0441\u0435 \u043d\u0430\u0437\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u044b", "E": "\u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 ", "A": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c ", "D": "\u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b ", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041d\u0430\u0437\u043e\u0432\u0438\u0442\u0435 \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430, \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"B": "\u043f\u0440\u0438\u0432\u044b\u0447\u043a\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e \u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u0443", "E": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0430\u0441\u044b\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 ", "D": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0436\u043d\u0438\u043c ", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043a \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430\u043c \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442 \u0438\u0445 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u0436\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b", "B": "\u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437", "C": "\u0443\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0440\u0430\u043d\u0433\u043e\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u043c \u0435\u0433\u043e \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u0432\u0438\u043b\u0435\u0433\u0438\u0438", "A": "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u044f\u0437\u0435\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441 \u043e\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438", "D": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435", "B": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u0432\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u0430:", "answers": {"C": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439", "B": "\u0440\u0435\u043a\u043b\u0430\u043c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0437\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439", "A": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0411\u043b\u0430\u0433\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u043d\u0430\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0430\u0442\u043c\u043e\u0441\u0444\u0435\u0440\u0430 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442:", "answers": {"E": "\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "A": "\u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439", "B": "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "C": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "D": "\u043e\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432, \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432, \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 ____________________ \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e", "E": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", "B": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0443", "A": "\u043f\u043b\u0430\u043d", "D": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0435\u0435 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u0435\u0442 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u0435\u043c", "A": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c \u0440\u043e\u043b\u0438", "E": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u044b \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0441\u0443\u0431\u043b\u0438\u043c\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "C": "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u0432\u044b\u0442\u0435\u0441\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0447\u0435\u0440\u0442\u0430\u043c\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u0420\u043e\u0441\u0441\u043e\u043b\u0438\u043c\u043e", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438\t", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u044b\u043c \u0430\u043a\u0442\u0430\u043c \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0430\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0435\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u043c\u043e\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0441\u0443\u0431\u043e\u0440\u0434\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u044b\u043d\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435) \u0432 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u0445 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u043d\u0430 \u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u0443\u044e \u0446\u0435\u043b\u044c, \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043e\u043f\u0430\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u043c", "B": "\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u0441\u043c\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u201c\u0440\u0435\u0448\u0435\u0442\u043a\u0435\u201d \u0420. \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0438 \u0414. \u041c\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043f\u043e \u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u043d\u0438\u044e \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432, \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u0443 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u201c\u0413\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u201d", "A": "\u201c\u0413\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u201d", "B": "\u201c\u041f\u043e\u0438\u0441\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043e\u0432\u201d", "D": "\u201c\u041d\u0435\u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u201d", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u044f\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435, \u2014 \u044d\u0442\u043e ____________________ \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c.", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "A": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f\u044b \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u044b \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044b\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b:", "answers": {"C": "\u042e. \u041a\u043e\u0437\u0435\u043b\u0435\u0446\u043a\u0438\u043c", "A": "\u0412. \u0414\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0438\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0421. \u041f\u0435\u0442\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c", "E": "\u0422. \u0422\u043e\u043c\u0430\u0448\u0435\u0432\u0441\u043a\u0438\u043c", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0437 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432, \u0447\u0430\u0449\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0433 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0430, \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438\u0437 \u0434\u0432\u0443\u0445 \u043e\u0447\u0435\u0432\u0438\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0432 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c.", "answers": {"C": "\u0431\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c", "B": "\u0434\u0438\u0430\u0434\u043d\u044b\u043c", "A": "\u0430\u043c\u0431\u0438\u0432\u0430\u043b\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u043e\u0446\u0435\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0434\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0433\u043e \u043a\u0440\u0443\u0433\u0430 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440 \u0438\u0437 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432, \u0442\u0435\u0445, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043d\u0430\u0438\u043b\u0443\u0447\u0448\u0438\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u043a \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0435, \u044d\u0442\u043e \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439.", "answers": {"C": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", "D": "\u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439", "A": "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "B": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "E": "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0424\u043e\u0440\u043c\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0442\u0435\u043d\u0434\u0435\u043d\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043e\u0431\u044a\u044f\u0441\u043d\u044f\u0442\u044c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0437\u0430 \u0441\u0447\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u043e\u0432, \u0430 \u043d\u0435\u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0438 \u2014 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u0438\u0442\u044f\u0437\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "A": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0441\u044b\u043b\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": "\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": "\u0443\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u043e\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0430\u044f \u0434\u043b\u044f \u0442\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043f\u043e\u043c\u043e\u0447\u044c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430 \u0434\u043b\u044f ____________________ \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b.", "answers": {"D": "\u0442\u043e\u0447\u0435\u0447\u043d\u043e\u0439", "E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439", "A": "\u043a\u043b\u0443\u0431\u043d\u043e\u0439", "C": "\u0445\u0440\u0430\u043c\u043e\u0432\u043e\u0439", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u043b\u0430\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447 \u043f\u0440\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c.", "answers": {"D": "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u043c", "C": "\u044d\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u0434\u043e\u0432\u0435\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "B": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u043e\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u043e\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439", "D": "\u0444\u0430\u0441\u0446\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439", "B": "\u0444\u0430\u043b\u044c\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0440\u0435\u0447\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u043c \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439", "B": "\u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u043e\u0439", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439", "A": "\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0439", "D": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \"\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441\" \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u0442 \u043e\u0442 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0444\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442:", "answers": {"A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0440\u0442\u0440\u0435\u0442", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b", "D": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c", "B": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0430\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "answers": {"A": "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u0435\u0442 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b", "E": "\u0438\u0441\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0435 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435", "C": "\u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e-\u043a\u043e\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445, \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445, \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u0447\u043d\u043e-\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043e\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0445 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0435\u0442\u0438\u043a\u043e-\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0432\u0437\u0433\u043b\u044f\u0434\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0443\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u044f\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0443\u043c\u0430 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441:", "answers": {"B": "\u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439", "A": "\u043e\u0444\u043e\u0440\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0414\u043b\u044f \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0443", "answers": {"E": "\u0428\u0443\u0431\u0435\u0440\u0442\u0430", "C": "\u041b\u0435\u043e\u043d\u0433\u0430\u0440\u0434\u0430", "D": "\u041b\u044e\u0448\u0435\u0440\u0430", "B": "\u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a\u0430", "A": "\u0428\u043e\u043f\u0435\u043d\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430, \u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u043b, \u0447\u0442\u043e \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0447\u0430\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0447\u0442\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0438\u043a\u043e\u043c \u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u00ab\u041e\u043d\u043e\u00bb", "A": "\u00ab\u042f\u00bb", "D": "\u00ab\u0421\u0443\u043f\u0435\u0440-\u044d\u0433\u043e\u00bb", "B": "\u00ab\u0421\u0432\u0435\u0440\u0445-\u042f\u00bb", "C": "\u00ab\u041c\u044b\u00bb"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0422\u0440\u0438 \u0448\u0430\u0433\u0430 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438: \u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0439 \u0448\u0430\u0433 \u2014 \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0436\u0435\u043b\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d; \u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u0439 \u0448\u0430\u0433 \u2014 \u201c\u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u201d \u0438\u043b\u0438 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439; \u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0439 \u0448\u0430\u0433 \u2014 \u201c\u0437\u0430\u043c\u043e\u0440\u0430\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u201d \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c ____________________ \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f.", "answers": {"C": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e", "E": "\u0448\u0442\u0430\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e", "B": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0433\u043e", "A": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e", "D": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u043d\u0442\u043e\u0433\u0435\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439: \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "answers": {"B": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c,\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434, \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d \u00ab\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0432 \u0421\u0421\u0421\u0420 \u0432\u043f\u0435\u0440\u0432\u044b\u0435 \u0441\u0442\u0430\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u0432:", "answers": {"C": "1920-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "B": "1930-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "E": "1940-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "A": "1950-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b", "D": "1960-\u0435 \u0433\u043e\u0434\u044b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "answers": {"D": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "A": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "C": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c", "E": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c", "B": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c \u0438 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:", "answers": {"A": "\u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0443\u0447\u0435\u0431\u043d\u044b\u0435, \u043f\u0440\u0435\u0441\u0442\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u0434\u0440", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "C": "\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435, \u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0435", "B": "\u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u043a\u0435 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u044b \u0438 \u0441\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432\u044b\u0441\u0442\u0443\u043f\u0430\u044e\u0442 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438 \u043f\u043b\u0430\u043d\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"B": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e", "D": "\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "E": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0433\u043e \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u201c\u0440\u0435\u0448\u0435\u0442\u043a\u0435\u201d \u0420. \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0438 \u0414. \u041c\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0443\u043c\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u201c\u041f\u043e\u0438\u0441\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043e\u0432\u201d", "A": "\u201c\u0413\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u201d", "C": "\u201c\u041d\u0435\u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u201d", "D": "\u201c\u0413\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u201d", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0420\u043e\u0434\u043e\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u044c\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00ab\u0448\u043a\u043e\u043b\u044b \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c:", "answers": {"E": "\u042d. \u041c\u044d\u0439\u043e", "B": "\u0424. \u0422\u0435\u0439\u043b\u043e\u0440\u0430", "A": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440\u0430", "C": "\u041b. \u0414\u0436\u0438\u043b\u0431\u0430\u0440\u0442\u0430", "D": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u00ab\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb \u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0410.\u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": "\u0410.\u0413. \u041a\u043e\u0432\u0430\u043b\u0435\u0432", "B": "\u042d. \u041a\u0440\u0435\u0447\u043c\u0435\u0440", "A": "\u0421.\u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d", "D": "\u041c. \u0412\u0435\u0431\u0435\u0440"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a:", "answers": {"B": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0447\u0435\u0440\u0442 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f\u043c \u0438\u043d\u0441\u0442\u0430\u043d\u0446\u0438\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u0438\u043a\u043e\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0414. \u0423\u043e\u0442\u0441\u043e\u043d", "D": "\u0413. \u0410\u0439\u0437\u0435\u043d\u043a", "C": "\u042d. \u0424\u0440\u043e\u043c\u043c", "A": "\u041a. \u041b\u0435\u0432\u0438\u043d", "E": "\u042d. \u041c\u044d\u0439\u043e"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0418\u0437 \u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439: \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u00ab\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u00ab\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u00bb, \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u2014 \u043d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u0448\u0438\u0440\u043e\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044e \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435:", "answers": {"D": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430", "A": "\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u0435\u0440\u0431\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 ...", "answers": {"B": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0440\u0435\u0447\u0438", "D": "\u0432\u0438\u0434\u044b \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445", "C": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u043f\u0438\u0441\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0430 \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e: \u0430) \u043f\u0440\u0435\u0434\u0432\u0430\u0440\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u044d\u0442\u0430\u043b\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439; \u0431) \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439; \u0432) \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u0435\u0439 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0441 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u043d\u0443\u0442\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u043c\u0435\u0436\u0443\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0430\u043c\u0438; \u0433) \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0435\u0441\u0442\u044c:", "answers": {"C": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0412\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u043e\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435, \u0430\u043d\u0442\u043e\u0433\u043e\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043b\u0438 \u0430\u0432\u0442\u043e\u043d\u043e\u043c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f", "answers": {"C": "\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0430 \u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0434\u0430\u0432\u0446\u0430 \u0438 \u043f\u043e\u043a\u0443\u043f\u0430\u0442\u0435\u043b\u044f", "D": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0438 \u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u043a\u0430", "E": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u043e\u043f\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430", "B": "\u043d\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0443\u0436\u0435 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b \u0438\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0442 \u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f\u043c, \u0438 \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u0435\u043d \u0447\u0435\u0442\u043a\u0438\u0439 \u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c \u0438\u0445 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "D": "\u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430, \u0438\u043b\u0438 \u00ab\u0433\u0443\u043c\u0430\u043d\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438\u00bb, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443", "D": "\u0421. \u0410\u0434\u0430\u043c\u0441", "E": "\u0410. \u0410\u0434\u043b\u0435\u0440", "B": "\u0414. \u0414\u044c\u044e\u0438", "A": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043a \u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0441\u043b\u0430\u0431\u043d\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0438\u0438, \u043d\u0435\u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043d\u0430\u043c\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e:", "answers": {"E": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u043b\u044e\u0431\u0438\u0435", "A": "\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0438\u0437\u043c", "C": "\u043c\u0435\u0434\u043b\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c", "answers": {"A": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c", "B": "\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430\u043c", "C": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c", "D": "\u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f, \u0434\u043e\u0431\u0440\u043e\u0442\u044b, \u0447\u0432\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430, \u043d\u0440\u0430\u0432\u043e\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a:", "answers": {"D": "\u043f\u0441\u0435\u0432\u0434\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443", "A": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443", "B": "\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0443"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u0440\u0430\u0437\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c, \u0434\u043b\u044f \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445, \u043a\u0430\u0437\u0430\u043b\u043e\u0441\u044c \u0431\u044b, \u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043b\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439.", "answers": {"A": "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "E": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439", "D": "\u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439", "C": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", "B": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u043e\u043c \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u043b\u044e\u0434\u0438, \u0432\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "E": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u044b", "A": "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0430 \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u0435, \u0444\u0440\u0430\u0433\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u043e\u0439", "answers": {"D": "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0437\u043c\u0430", "E": "\u0444\u0430\u0441\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u0438\u0437\u043e\u043b\u044f\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0418\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0438\u0440\u0430\u043c\u0438\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043b:", "answers": {"E": "\u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443 ", "D": "\u0413. \u041e\u043b\u043f\u043e\u0440\u0442", "C": "\u0412. \u041a\u0435\u043b\u0435\u0440", "B": "\u041a. \u0425\u043e\u0440\u043d", "A": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0440\u0443\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u0430 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0442\u043e \u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044f\u0442 \u043e \u0441\u0442\u0438\u043b\u0435", "answers": {"E": "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0435\u043c", "C": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c", "A": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "B": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u043c", "D": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u043c \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0433\u0440\u0430\u043c\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "B": "\u0441\u0440\u043e\u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435", "E": " \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u043e\u0432\u0430\u044f \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432 \u0432\u044b\u0434\u0432\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"E": "\u043f\u0430\u0440\u0442\u043d\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e, \u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e", "A": "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e, \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043e\u043f\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0442\u0432\u0435\u0440\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435\u043c \u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c", "B": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "D": "\u043e\u0431\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u043c\u0438", "A": "\u043b\u044e\u0431\u044b\u043c \u0441\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "C": "\u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"A": "\u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "B": "\u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u0435\u0433\u043e \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0446\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0438\u0436\u043d\u0438\u0439 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b \u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "answers": {"B": "2 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430", "A": "7-12 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", "C": "12 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", "E": "3-7 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a", "D": "10 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u0447\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c:", "answers": {"D": "\u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0443 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0443 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u043c \u0440\u0430\u0441\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0439", "answers": {"A": "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0430\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432", "C": "\u0441\u0443\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043a\u0440\u0443\u0433 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0437\u0430\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u044b", "E": "\u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u044f\u044e\u0442 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0435\u0436\u0435\u043b\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432\t", "B": "\u043f\u043e\u043d\u0438\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u043e\u0432"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u0435\u0439, \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043e:", "answers": {"B": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f, \u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "C": "\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f,\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u0430\u044f, \u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0442:", "answers": {"A": "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439", "C": "\u0437\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0432 \u0445\u043e\u0440\u043e\u0448\u0435\u043c \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0435", "B": "\u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0411\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u0442 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442", "answers": {"B": "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043c \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u043f\u0440\u0435\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439", "E": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438", "A": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432 \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0438\u043b\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u0432 \u0442\u0430\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043e \u0441 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u044b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c", "B": "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c", "A": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "C": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u043c\u0438, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435, \u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u044b\u0435", "B": "\u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0434\u043e\u0432\u043e\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430", "D": "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u0440\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u043f\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043d\u0435\u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u043d\u0430:", "answers": {"E": "\u0414.\u041d. \u0423\u0437\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435", "A": "\u041b.\u0421. \u0412\u044b\u0433\u043e\u0442\u0441\u043a\u0438\u043c", "C": "\u041f.\u0424. \u041b\u0435\u0441\u0433\u0430\u0444\u0442\u043e\u043c", "B": "\u0410.\u0424. \u041b\u0430\u0437\u0443\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c", "D": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u043e\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u0435\u0439, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a ____________________ \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c.", "answers": {"E": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c", "C": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "B": "\u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "A": "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u043d\u0430\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439, \u043d\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0438 \u043c\u0430\u043b\u043e \u0441\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u043c\u043e\u0439 \u0441 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u201c\u0438\u043c\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u0431\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u201d", "B": "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "A": "\u044d\u0432\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u201c\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u201d", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u0442\u0435\u0440\u0435\u043e\u0442\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439.", "answers": {"B": "\u0441\u0442\u0438\u043b\u0435\u043c", "C": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439", "D": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439", "A": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u043e\u0439", "E": "\u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445, \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0445 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438", "answers": {"E": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u0442\u0430\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0438\u0445 \u0430\u0434\u0440\u0435\u0441\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0441\u0432\u044f\u0437\u044c \u0441 \u0442\u0435\u043c\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u0438\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u0430\u043c\u0438 (\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438) \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0440\u0435\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0435\u043c \u0438 \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f ...", "answers": {"A": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441\u0430", "D": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u0441\u0442\u0432\u043e \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "answers": {"B": "\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u0440\u0430\u0437\u043e\u0431\u0449\u0430\u0435\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0443", "A": "\u0441\u043d\u0438\u0436\u0430\u0435\u0442 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u0435\u0442 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0430\u0434\u043b\u0435\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442:", "answers": {"C": "\u0441\u0438\u043b\u0430, \u0443\u0440\u0430\u0432\u043d\u043e\u0432\u0435\u0448\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438 \u043f\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432 \u0432\u043e\u0437\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0442\u043e\u0440\u043c\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0435\u043d\u0441\u043e\u0440\u0438\u043a\u0430, \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u044b \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u0435\u0442\u0438\u043a\u0430", "B": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0432\u0438\u0434 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u044d\u043a\u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0413\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u0430 \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "C": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "B": "\u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "D": "\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u0432\u043b\u0438\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0441\u0438\u043b\u043e\u0439 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0430", "D": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043d\u0430 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0433\u043e \u043e\u0444\u0438\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u043e\u0437\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0434\u0435\u043b\u043e", "B": "\u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0443 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0441\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043f\u043e\u0440\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f \u043f\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0435 \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0432\u0440\u0430\u0442\u0438\u0442\u044c \u0446\u0435\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432 \u043a\u043e\u043d\u0435\u0447\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442, \u0435\u0441\u0442\u044c:", "answers": {"B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430", "D": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u0438", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u042d\u0434\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0410.\u041d. \u041b\u0435\u043e\u043d\u0442\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c", "A": "\u0414.\u041d. \u0423\u0437\u043d\u0430\u0434\u0437\u0435", "E": "\u0411.\u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0432\u044b\u043c", "D": "\u041a.\u041a. \u041f\u043b\u0430\u0442\u043e\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c", "C": "\u0412.\u041c. \u0411\u0435\u0445\u0442\u0435\u0440\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0420\u0438\u0441\u043a, \u0440\u0430\u0441\u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043d\u0435\u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c", "A": "\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c", "C": "\u043d\u0435\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c", "E": "\u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u00bb, \u00ab\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb, \u00ab\u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u00bb, \u00ab\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb \u043f\u043e \u043e\u0431\u044a\u0435\u043c\u0443 \u0441\u043e\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438", "answers": {"E": "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0440\u044f\u0434\u043e\u0440\u0430\u0441\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0441\u043e\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0440\u043e\u0434\u0430-\u0432\u0438\u0434\u0430", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u043a\u0438 \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438\u0437 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c", "answers": {"E": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "D": "\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0431\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f, \u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c", "E": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0442\u0435\u0440\u0430\u043f\u0435\u0432\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", "A": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u043f\u0438\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0432\u0438\u0434\u044b \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u0438 \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439:", "answers": {"C": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439", "A": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439,", "B": "\u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0438\u0439, \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439", "D": "\u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439", "E": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439, \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0440\u043e\u043b\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0438\u043d\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u043a\u043e\u043d\u0432\u0435\u043d\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438", "C": "\u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438", "A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u043e\u043b\u044f\u043c\u0438", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0422\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u043d\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438 \u043d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0438 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0438 \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u0438\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f ____________________ \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0435\u0439.", "answers": {"C": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "A": "\u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u043e\u0439", "E": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439", "D": "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439", "B": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u0435\u0442:", "answers": {"B": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430", "D": "\u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430", "C": "\u0441\u0445\u0435\u043c\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u043e\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u043e \u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440 \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c", "answers": {"E": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430", "B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "A": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0410\u0432\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u00ab\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0432 \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u0441\u0447\u0438\u0442\u0430\u0442\u044c:", "answers": {"E": "\u0411.\u0424. \u041b\u043e\u043c\u043e\u0432\u0430", "C": "\u0412.\u0410. \u042f\u0434\u043e\u0432\u0430", "A": "\u0412.\u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432\u0430", "B": "\u0411.\u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u0430", "D": "\u0412.\u041c. \u0411\u0435\u0445\u0442\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u044c \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0435\u0443\u043a\u043e\u0441\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u044b\u0432\u0430\u0442\u044c \u0438\u0445 \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e:", "answers": {"A": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0440\u0435\u0448\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043b\u0438\u0448\u044c \u043e\u0431\u0449\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0443\u0440\u043e\u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438", "E": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438", "D": "\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438-\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c\u0430\u043c\u0438", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0443\u0431\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0435\u0436\u0434\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0433\u043e \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c\u0438-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "E": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "D": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "B": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "C": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u043b\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0441 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u043d\u044b, \u0438 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u2014 \u0441 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0439, \u043f\u043e \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e", "answers": {"D": "\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u043e\u0432", "B": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "A": "\u0433\u0435\u0448\u0442\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0441\u043e\u0447\u0443\u0432\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u044d\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0435\u0439", "B": "\u0440\u0435\u0444\u043b\u0435\u043a\u0441\u0438\u0435\u0439", "A": "\u0441\u0438\u043c\u043f\u0430\u0442\u0438\u0435\u0439", "E": "\u0430\u043d\u0442\u0438\u043f\u0430\u0442\u0438\u0435\u0439", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0443\u043f\u043a\u0438, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u0443\u044f\u0441\u044c \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043d\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u044b\u0435 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f \u0438\u0437 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0439, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442 \u0435\u0433\u043e:", "answers": {"C": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0443\u0432\u0435\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0443\u0447\u0435\u0442\u043e\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "B": "\u0441\u043d\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435", "D": "\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e \u0438\u0441\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u0435 \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u043a \u043c\u0430\u043b\u043e\u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043e\u0448\u0438\u0431\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c", "B": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "A": "\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "E": "\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u043e-\u043f\u0435\u0434\u0430\u0433\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f (\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f), \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u043b\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0431\u043e\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0431\u043b\u0430\u0441\u0442\u044f\u0445, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a ____________________ \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u043c \u0432 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438.", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e-\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u044f\u0442\u043e\u0440\u043d\u044b\u043c", "A": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u043f\u0440\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c", "B": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0440\u0435\u0433\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u00ab\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u043d\u0435\u0434\u0436\u043c\u0435\u043d\u0442\u0430\u00bb \u0438 \u00ab\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439\u00bb \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 ____________________ \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0435.", "answers": {"E": "\u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c", "D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u043e\u043c", "B": "\u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c", "A": "\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u043c", "C": "\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0418\u0437 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u0447\u0435\u0442\u044b\u0440\u0435 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f:", "answers": {"B": "\u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0434\u0435\u0439, \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "A": "\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f", "E": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f, \u0433\u0435\u043d\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f \u0438\u0434\u0435\u0439, \u0432\u044b\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u044b\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0442\u0438\u043f\u044b \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f (\u043f\u043e \u0414\u0440\u0443\u0436\u0438\u043d\u0438\u043d\u0443 \u0412.\u0412.):", "answers": {"C": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435", "B": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "E": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435, \u0434\u043e\u043b\u0433\u043e\u0441\u0440\u043e\u0447\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0410\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0441\u043e \u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0439, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u043e\u043d \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c", "E": "\u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0427\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u043a\u0430\u043a \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442:", "answers": {"C": "\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435", "D": "\u043a\u0440\u0435\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u043e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0438 \u043d\u0430 \u044d\u0442\u043e\u0439 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0438\u0445 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a ____________________ \u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u0438.", "answers": {"B": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "C": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "E": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439", "A": "\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0421\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u043a\u043e\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u044b\u0442\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a:", "answers": {"B": "\u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u044f\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "C": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u043c\u0443 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c \u0446\u0435\u043b\u044f\u043c", "D": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u043c \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u043c", "A": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b \u043f\u043e\u0432\u0442\u043e\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0435\u043f\u0440\u0435\u0440\u044b\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0443\u0441\u0438\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f, \u00ab\u0434\u0432\u043e\u0439\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432\u044b\u0437\u043e\u0432\u0430\u00bb \u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0443 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "answers": {"C": "\u0438\u043c\u0438\u0434\u0436\u0430 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "D": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0439", "E": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c", "B": "\u0441\u0442\u0438\u043b\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u0432\u043e\u0435\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043f\u043b\u0430\u0432 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 ...", "answers": {"D": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "A": "\u0441\u043e\u0432\u043c\u0435\u0441\u0442\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "B": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u043e\u0432\u043e\u043a\u0443\u043f\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432: \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 (\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445), \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0443\u044e \u0440\u0435\u0448\u0430\u0435\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c, \u0435\u0441\u0442\u044c:", "answers": {"D": "\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440", "B": "\u043e\u0431\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0442\u0438\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u043c\u044b\u0439 \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 (\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430) \u0438 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043e \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043a\u0430\u0437\u0430 \u0438\u043b\u0438 \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b), \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "D": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "A": "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c", "B": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c", "C": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0412 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0443 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044f \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0438 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0435 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u0441\u0430\u043c\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u043e \u0438 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0435\u0439:", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f", "D": "\u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0438\u043d\u0442\u0443\u0438\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0437\u0430\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u043b\u0438\u0447\u0438\u0435 \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u0430\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043e\u043a \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 (\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445, \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445, \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445) \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c", "answers": {"E": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "D": "\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0417\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043b\u044e\u0434\u044c\u043c\u0438 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u0439 \u043e\u0442 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0438\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0437\u0430\u043a\u043e\u043d", "answers": {"B": "\u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u043a\u043b\u0438\u043a\u0430", "C": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u043d\u0441\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u0440\u0430\u0441\u0449\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u201c\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435\u201d \u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442 \u0446\u0435\u043b\u0435\u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 ____________________ \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"B": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430", "C": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439", "E": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u0432", "A": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0430 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442\u0430", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u043e\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u00ab\u0436\u0438\u0437\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0443\u0442\u044c\u00bb \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u043e \u0432 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0443\u044e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044e:", "answers": {"E": "\u0411.\u0413. \u0410\u043d\u0430\u043d\u044c\u0435\u0432\u044b\u043c", "A": "\u0421.\u041b. \u0420\u0443\u0431\u0438\u043d\u0448\u0442\u0435\u0439\u043d\u043e\u043c", "B": "\u0410.\u0420. \u041b\u0443\u0440\u0438\u0435\u0439", "D": "\u0414.\u0411. \u042d\u043b\u044c\u043a\u043e\u043d\u0438\u043d\u044b\u043c", "C": "\u0412.\u041d. \u041c\u044f\u0441\u0438\u0449\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u0443\u0447\u0435\u0442 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0438\u0446\u0438\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438\u043c \u0441\u0430\u043c\u0438\u043c \u0438 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0435\u0433\u043e \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u044b \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f ...", "answers": {"B": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441\u0430", "C": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043f\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0446\u0435\u043b\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u0432, \u0440\u0435\u0441\u0443\u0440\u0441\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439 \u043a\u0443\u0440\u0441 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u043c\u0438\u0441\u0441\u0438\u0438), \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f ...", "answers": {"A": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441\u0430", "B": "\u043f\u0440\u0430\u0433\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0432 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u043c \u044d\u0442\u0430\u043f\u0435 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u0439, \u043a\u0438\u0431\u0435\u0440\u043d\u0435\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439, \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439, \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439", "C": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439, \u043b\u0438\u043d\u0435\u0439\u043d\u044b\u0439, \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u0439", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0435\u043a\u0442\u043d\u044b\u0439, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u0439, \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439", "E": "\u043f\u0430\u0440\u0430\u043b\u043b\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0433\u043e\u0440\u0438\u0437\u043e\u043d\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439, \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u042d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u044b \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0430: \u0434\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 (\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f) \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043d\u0430 \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043c \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0446, \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438 \u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0446\u0438\u044f \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u2014 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442:", "answers": {"E": "\u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "C": "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0438\u0440\u0430 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", "answers": {"E": "\u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u044b\u0435", "B": "\u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435", "D": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0436\u0430\u0442\u044b\u0435 \u0441\u0440\u043e\u043a\u0438 \u0438 \u0431\u044b\u0441\u0442\u0440\u044b\u043c \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0430\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0438\u0445 \u0432 \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u044d\u0432\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u043c", "C": "\u201c\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u201d", "B": "\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e-\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c (\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c)", "A": "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c\u0441\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u042d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u043e\u043c", "answers": {"C": "\u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "E": "\u043f\u043e\u0434\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "A": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "D": "\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u043c", "B": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c, \u043e\u043a\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u043c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043d\u0430 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0435, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0440\u044b\u043d\u043e\u043a, \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0447\u0435\u0433\u043e \u043c\u0435\u0441\u0442\u0430", "E": "\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0442\u0430 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0432 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0438 \u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0440\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438", "E": "\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438", "C": "\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043d\u0443\u043b\u0435\u0432\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0430 \u043d\u0430 \u043d\u0435\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0442\u043e \u0435\u0441\u0442\u044c \u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u043d\u044b\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u044b, \u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044e \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b, \u2014 \u044d\u0442\u043e ____________________ \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c.", "answers": {"A": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0434\u0430\u0447\u0438 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0437\u0430\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": "\u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0436\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "A": "\u0432\u043d\u0443\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "B": "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d \u00ab\u0430\u0442\u0442\u0440\u0430\u043a\u0446\u0438\u0438\u00bb \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u043b\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u0433\u043e", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435 \u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u043e\u043c\u0443", "E": "\u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435", "D": "\u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u0435\u0436\u0438\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0441\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430 \u0434\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0435\u0442\u0435\u0440\u043c\u0438\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u0434\u043e\u043a\u0442\u0440\u0438\u043d\u0435 \u00ab\u0431\u0435\u0441\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d", "answers": {"E": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437", "D": "\u0431\u0438\u0445\u0435\u0432\u0438\u043e\u0440\u0438\u0437\u043c", "C": "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c", "A": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u0438\u0437\u043c", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043b\u044e\u0431\u0432\u0438, \u043f\u0440\u0438\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u043a\u0435, \u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u043d\u043e \u043e\u0449\u0443\u0449\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442 \u0441 \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043f\u043e\u0434\u043e\u0431\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f, \u043f\u043e \u0410. \u041c\u0430\u0441\u043b\u043e\u0443, \u043d\u0430 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435 \u043f\u043e\u0442\u0440\u0435\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439", "answers": {"A": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445", "C": "\u0441\u0430\u043c\u043e\u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445", "B": "\u0432 \u0443\u0432\u0430\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u044f \u0447\u043b\u0435\u043d\u043e\u0432 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0441\u044f \u043a \u0431\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430\u043c", "answers": {"A": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "B": "\u043d\u0435\u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0443\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043e\u043a \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "C": "\u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u201c\u0440\u0435\u0448\u0435\u0442\u043a\u0435\u201d \u0420. \u0411\u043b\u0435\u0439\u043a\u0430 \u0438 \u0414. \u041c\u043e\u0443\u0442\u043e\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0438\u043b\u044c \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u0441 \u043c\u0430\u043a\u0441\u0438\u043c\u0443\u043c\u043e\u043c \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435, \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0443 \u0438 \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0443\u043c\u043e\u043c \u043a \u043b\u044e\u0434\u044f\u043c \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u00ab\u0416\u0435\u0441\u0442\u043a\u043e\u0435 \u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u00bb", "B": "\u00ab\u041f\u043e\u0438\u0441\u043a \u043a\u043e\u043c\u043f\u0440\u043e\u043c\u0438\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb", "A": "\u00ab\u041d\u0435\u0432\u043c\u0435\u0448\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u00bb", "D": "\u00ab\u0413\u0430\u0440\u043c\u043e\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f\u00bb", "E": "\u00ab\u0413\u0440\u0443\u0431\u043e\u0441\u0442\u044c\u00bb"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430\u043c\u0438 \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044f\u043f\u043e\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f", "C": "\u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0435\u0435\u0432\u0440\u043e\u043f\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u044e\u0436\u043d\u043e\u0430\u043c\u0435\u0440\u0438\u043a\u0430\u043d\u0441\u043a\u0430\u044f", "E": "\u043a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0448\u0432\u0435\u0434\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043a\u0438\u0442\u0430\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u043c\u0430\u043b\u0430\u0437\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f", "A": "\u0441\u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u043d\u0430\u0432\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0430\u0437\u0438\u0430\u0442\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0430\u0432\u0441\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0439\u0441\u043a\u0430\u044f, \u0431\u0440\u0430\u0437\u0438\u043b\u044c\u0441\u043a\u0430\u044f", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0447\u0438\u0441\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0441\u0442\u0440\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u043d\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439 \u043f\u043e \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c\u0438", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "D": "\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438-\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c\u0430\u043c\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041d\u0430\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0443\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0435\u043c \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0442\u0435\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0441\u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0430 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0432\u043e\u043b\u0435\u0432\u0443\u044e \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u043e, \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0442\u0438\u0432 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u0438\u0442\u0441\u044f \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c, \u0442\u0435\u0440\u044f\u0435\u0442 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c, \u044d\u0442\u043e \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u044c ...", "answers": {"E": "\u043d\u0435\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e-\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439 (\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b\u0439)", "B": "\u044d\u0432\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438-\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0442\u043e\u0440\u0441\u043a\u0438\u0439", "A": "\u201c\u0445\u043e\u043b\u043e\u0434\u043d\u044b\u0439 \u0440\u0430\u0441\u0447\u0435\u0442\u201d", "D": "\u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043d\u0435\u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043b\u0443\u0431\u0438\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0420\u0438\u0441\u043a, \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043e \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c\u044e \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u043c\u043e\u0439 \u0432 \u043c\u043e\u043c\u0435\u043d\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u043e\u0436\u0438\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0430\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u043c", "D": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c", "B": "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c \u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u043c", "E": "\u0430\u0432\u0430\u043d\u0442\u044e\u0440\u0438\u0437\u043c\u043e\u043c", "C": "\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u043c\u0430\u0442\u043e\u043c\u043e\u043c"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c, \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430\u0443\u043a\u0438, \u0441\u0442\u0430\u043b:", "answers": {"E": "\u0415.\u0415. \u0412\u0435\u043d\u0434\u0440\u043e\u0432", "A": "\u041f.\u041c. \u041a\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u0446\u0435\u0432", "C": "\u0421.\u0421. \u0427\u0430\u0445\u043e\u0442\u0438\u043d", "B": "\u0412.\u0412. \u0414\u043e\u0431\u0440\u044b\u043d\u0438\u043d", "D": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435 \u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043d\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430, \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043e\u0432 \u0438 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0434\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0439, \u0432\u043e\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0432 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u2014 \u044d\u0442\u043e ____________________ \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"E": "\u043e\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442", "C": "\u0441\u0443\u0431\u044a\u0435\u043a\u0442", "A": "\u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u044b", "D": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0442", "B": "\u0446\u0435\u043b\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0435\u0432, \u0438\u0445 \u043f\u043e\u043a\u0430\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u0439, \u0443\u0447\u0435\u0442 \u043f\u0440\u043e\u0448\u043b\u044b\u0445 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0438 \u0442\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0438\u043d\u0432\u0430\u0440\u0438\u0430\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447, \u2014 \u044d\u0442\u043e\u0442 \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f", "answers": {"A": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441\u0430", "B": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0426\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0430 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0443\u0442\u0435\u0439 \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c", "A": "\u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043a\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b", "C": "\u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u044d\u043d\u0435\u0440\u0433\u043e\u0435\u043c\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "E": "\u0443\u0432\u0435\u043b\u0438\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430", "B": "\u0443\u043c\u0435\u043d\u044c\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0442\u043e\u0432\u0430\u0440\u043e\u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e, \u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u043b\u0430\u0432\u043d\u044b\u043c \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u043c \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": "\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043c\u0443\u0437\u044b\u043a\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0441\u043b\u0443\u0445", "E": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0430\u043c\u044f\u0442\u044c", "A": "\u0438\u043d\u0441\u0442\u0438\u043d\u043a\u0442\u044b", "B": "\u0437\u0430\u0434\u0430\u0442\u043a\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 (\u0430\u043b\u0433\u043e\u0440\u0438\u0442\u043c) \u0437\u0430\u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c \u0432\u0435\u0434\u0435\u0442 \u0441\u0435\u0431\u044f \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c\u0438, \u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u0443\u044f \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044e \u0438 \u0431\u0435\u0440\u044f \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0437\u0430 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0435\u0441\u0442\u044c ____________________ \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f.", "answers": {"D": "\u0440\u0443\u0442\u0438\u043d\u043d\u0430\u044f", "A": "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u043e\u0447\u043d\u0430\u044f", "C": "\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041f\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044e \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430 \u043c\u043e\u0436\u0435\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:", "answers": {"D": "\u0434\u0438\u0444\u0444\u0443\u0437\u043d\u0430\u044f, \u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0430", "E": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f, \u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0430\u043d\u0442\u0438\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "A": "\u043c\u0430\u043b\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0421\u0442\u0438\u043b\u044c, \u043f\u0440\u043e\u0442\u0438\u0432\u043e\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0439 \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0438 \u043e\u0442\u043b\u0438\u0447\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u043c \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "E": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "C": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u043c", "A": "\u0434\u0435\u043b\u0435\u0433\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u043c", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0415\u0441\u043b\u0438 \u043a\u0430\u0436\u0434\u044b\u0439 \u0447\u043b\u0435\u043d \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u0434\u0435\u043b\u0430 \u0443 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445; \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0443 \u043d\u0438\u0445 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438; \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u0438\u0442\u0441\u044f \u043e\u0431\u043b\u0435\u0433\u0447\u0438\u0442\u044c \u0438\u043c \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438; \u0431\u0435\u0437\u0443\u043f\u0440\u0435\u0447\u043d\u043e \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u044f\u0435\u0442 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u0437\u044f\u0442\u044b\u0435 \u043d\u0430 \u0441\u0435\u0431\u044f \u043e\u0431\u044f\u0437\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u0441\u0442\u0432\u0430, \u0442\u043e \u0432\u043e\u0437\u043d\u0438\u043a\u0430\u044e\u0442 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "answers": {"B": "\u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438", "E": "\u0441\u043e\u043f\u0435\u0440\u043d\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0423\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442 \u0441\u043e\u0431\u043e\u0439 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0439 \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0438\u043b\u0438 \u0441\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0437\u043d\u0430\u0447\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0434\u043b\u044f \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432, \u0441\u0432\u043e\u0439\u0441\u0442\u0432, \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439, \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u043b\u0438, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e \u0432\u0430\u0436\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432", "C": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "B": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c\u0438 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430\u043c\u0438 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0435 \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u043e\u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0441\u0435\u0445 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432 \u0438 \u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0435 \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u0438\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043b\u0443\u0447\u0448\u0435\u0439 \u0438\u0437 \u043d\u0438\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442 \u0441\u0443\u0442\u044c \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u0430", "answers": {"C": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u0435\u043d\u0441\u0443\u0441\u0430", "A": "\u0433\u0438\u0431\u043a\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u043a\u043e\u043d\u043a\u0440\u0435\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u043e\u0442\u0438\u0432, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u043e\u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0436\u0434\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c\u044e \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043b\u0438, \u0441\u043e\u0432\u0435\u0440\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0448\u0438\u0431\u043a\u0438 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0433\u043e \u043d\u0430\u043a\u0430\u0437\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u0445\u043e\u0434\u043e\u043c \u043e\u0442 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0431\u043e\u044f\u0437\u043d\u044c\u044e \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u044f \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0438\u0437\u043b\u0438\u0448\u043d\u0435\u0439 \u043e\u0441\u0442\u043e\u0440\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0438\u0437\u0431\u0435\u0433\u0430\u043d\u0438\u044f \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447\u0438", "C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043f\u0440\u0435\u0432\u043e\u0441\u0445\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "E": "\u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441 \u043d\u0435\u043f\u043e\u043b\u043d\u043e\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "D": "\u042d\u0434\u0438\u043f\u043e\u0432 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043b\u0435\u043a\u0441"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u043f\u043e\u0431\u0443\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0441\u0435\u0431\u044f \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043a \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u043b\u044f \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0432 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u043e\u043d\u0438\u043c\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043a\u0430\u043a:", "answers": {"A": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "D": "\u0446\u0435\u043b\u0435\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u043d\u0438\u0435", "B": "\u0441\u0443\u0433\u0433\u0435\u0441\u0442\u0438\u044f", "E": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0434\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0431\u0449\u0443\u044e \u043a\u0430\u0440\u0442\u0438\u043d\u0443 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u044b, \u0440\u0438\u0441\u043a\u0438 \u0438 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044b), \u043f\u043e\u043c\u043e\u0433\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u044c \u043d\u043e\u0432\u044b\u0435 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432\u044b, \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u0443\u043f\u0443\u0449\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0438\u043c\u0435\u043d\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u043e\u043c", "answers": {"C": "\u0434\u0435\u0440\u0435\u0432\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": "\u043f\u043b\u0430\u0442\u0435\u0436\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0446\u044b", "A": "\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u043f\u043e \u0448\u0430\u0431\u043b\u043e\u043d\u0443", "D": "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u0448\u043a\u0430\u043b"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435, \u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435, \u0442\u0440\u0435\u0431\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043d\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u0431\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u0439 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0438 \u0438 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0440\u0430\u043d\u0435\u0435 \u043d\u0435\u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0430\u043b\u044c\u0442\u0435\u0440\u043d\u0430\u0442\u0438\u0432, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043d\u0435\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "E": "\u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "B": "\u0440\u0438\u0441\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "D": " \u0441\u0442\u0430\u043d\u0434\u0430\u0440\u0442\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0424\u0430\u0441\u0446\u0438\u043d\u0430\u0446\u0438\u044f \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0441\u043b\u043e\u0432\u0435\u0441\u043d\u044b\u043c \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0433\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0438\u043d\u0438\u043c\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f \u043f\u043e\u0442\u0435\u0440\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438", "B": "\u0432\u0438\u0437\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0444\u0438\u043a\u0441\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u043a\u043e\u043c\u0443-\u043b\u0438\u0431\u043e", "D": "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0442\u0435\u043c\u0431\u0440\u043e\u043c \u0433\u043e\u043b\u043e\u0441\u0430", "A": "\u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u043a\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044f", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043c \u0441\u043e\u0431\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043c\u043e\u0433\u0443\u0442 \u0431\u044b\u0442\u044c:", "answers": {"D": "\u0447\u0430\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438, \u043c\u0443\u043d\u0438\u0446\u0438\u043f\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "C": "\u0440\u0435\u043d\u0442\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438, \u0443\u0431\u044b\u0442\u043e\u0447\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u043d\u0435\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0435\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438 \u043d\u0430 \u0443\u0441\u043b\u0443\u0433\u0438", "E": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041a\u043e\u043d\u0433\u043b\u043e\u043c\u0435\u0440\u0430\u0442\u044b \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u043d\u0435\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043b\u0443\u0447\u0430\u0439\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0441\u043e\u0440\u0446\u0438\u0443\u043c\u044b", "E": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "B": "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u043e \u0440\u0430\u0437\u043c\u0435\u0440\u0430\u043c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0438\u0440\u0443\u044e\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430:", "answers": {"E": "\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 300 \u0447\u0435\u043b.), \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 (100-300 \u0447\u0435\u043b.), \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 (\u0434\u043e 100 \u0447\u0435\u043b)", "B": "\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 200 \u0447\u0435\u043b.), \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 (150-200 \u0447\u0435\u043b.), \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 (\u0434\u043e 150 \u0447\u0435\u043b.)", "C": "\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 500 \u0447\u0435\u043b.), \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 (300-500 \u0447\u0435\u043b.), \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 (\u0434\u043e 300 \u0447\u0435\u043b.)", "D": "\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 100 \u0447\u0435\u043b.), \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 (50-100 \u0447\u0435\u043b.), \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 (\u0434\u043e 50 \u0447\u0435\u043b.)", "A": "\u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u044b\u0435 (\u0441\u0432\u044b\u0448\u0435 200 \u0447\u0435\u043b.), \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0435 (100-200 \u0447\u0435\u043b.), \u043c\u0430\u043b\u044b\u0435 (\u0434\u043e 100 \u0447\u0435\u043b.)"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 (\u0435\u0435 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u0446\u043e\u0432 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438) \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u0430", "B": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "D": "\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0435\u0433\u0438\u044f \u0444\u0438\u0440\u043c\u044b", "C": "\u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438", "A": "\u043a\u043e\u0434\u0435\u043a\u0441 \u0447\u0435\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u043f\u0440\u0438\u043e\u0431\u0440\u0435\u0442\u0435\u043d\u0438\u044f \u043d\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u043e\u0432, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0440\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "C": "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u043e\u0439", "D": "\u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u043e\u043c", "B": "\u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439", "E": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u043e\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0426\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0432 \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u0441 \u0442\u0435\u043c, \u043d\u0430\u0441\u043a\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u044d\u0442\u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0441\u0438\u043c\u0432\u043e\u043b\u0430\u0445 \u0438 \u044f\u0437\u044b\u043a\u0435 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b ...", "answers": {"B": "\u043f\u043e\u0434\u043f\u043e\u0432\u0435\u0440\u0445\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0439", "D": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439", "E": "\u043f\u0440\u0430\u0432\u043e\u0432\u043e\u0439", "C": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439", "A": "\u043f\u043e\u0434\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043d\u0430\u0445\u043e\u0434\u044f\u0449\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0432\u0437\u0430\u0438\u043c\u043e\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0432 \u0441\u0432\u044f\u0437\u0438 \u0441 \u044d\u0442\u0438\u043c \u043a\u0430\u043a\u0438\u0435-\u043b\u0438\u0431\u043e \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u2014 \u044d\u0442\u043e __________________ \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u0430.", "answers": {"D": "\u043a\u043e\u043d\u0442\u0430\u043a\u0442\u043d\u0430\u044f", "C": "\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "B": "\u043b\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430\u0442\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f", "A": "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0435\u043f\u0440\u043e\u043d\u0438\u0446\u0430\u0435\u043c\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0434\u043b\u044f \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u043d\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u043d\u0438\u0445 \u0438 \u043d\u0438\u0437\u0448\u0438\u0445 \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u044f\u0445 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u2014 \u044d\u0442\u043e __________________ \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430.", "answers": {"A": "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f", "C": "\u043f\u0430\u0440\u0442\u0438\u0441\u0438\u043f\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "B": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f", "E": "\u0442\u043e\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "D": "\u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043d\u043e \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c\u0443 \u043d\u0435\u0446\u0435\u043b\u0435\u0441\u043e\u043e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043d\u043e \u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0430\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0432 \u0441\u043e\u0441\u0442\u0430\u0432 \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430 \u043d\u0430 \u0437\u0430\u043c\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043d\u0435\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443\u044e\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u043d\u0435 \u043e\u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0436\u0434\u0430\u044e\u0449\u0435\u0439\u0441\u044f \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0434\u0430\u0436\u0435 \u0435\u0441\u043b\u0438 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d \u043d\u0430 \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u0435\u0435, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u043d\u0446\u0438\u043f\u043e\u043c \u0430\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "answers": {"A": "\u0440\u0435\u0437\u0435\u0440\u0432\u0430", "C": "\u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430", "B": "\u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0432\u043e\u0437\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043d\u0430 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0435 \u043e\u043a\u0440\u0443\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u0440\u044b\u0447\u0430\u0433 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f", "E": "\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0430", "D": "\u043c\u0435\u0440\u0430 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "B": "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0430", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0421\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431 \u0438\u0437\u0431\u0435\u0436\u0430\u0442\u044c \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430 \u0432 \u0441\u0430\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 \u043f\u0440\u0438 \u0432\u0435\u0441\u044c\u043c\u0430 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e\u043c \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043c\u0430\u043d\u0438\u043f\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438, \u0434\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442 \u0442\u043e\u043b\u044c\u043a\u043e \u043d\u0430 \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f, \u0438 \u043f\u043e \u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0443 \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442 \u043d\u0435 \u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0439, \u0430 \u043b\u0438\u0448\u044c \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0437\u0430\u0433\u043b\u0443\u0448\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u043f\u0440\u0435\u0434\u043e\u0442\u0432\u0440\u0430\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0433\u043d\u043e\u0437\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430", "C": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u0441\u0443\u043b\u044c\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "D": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043f\u0440\u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c", "E": "\u0437\u0430\u0449\u0438\u0442\u043d\u044b\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041c\u0430\u043b\u044b\u0435 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u043e\u0439, \u0446\u0435\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439, \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c, \u0432\u043d\u043e\u0441\u044f\u0449\u0438\u0435 \u0432\u043a\u043b\u0430\u0434 \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043a\u0440\u0443\u043f\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0431\u0449\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043a\u0435\u043c-\u043b\u0438\u0431\u043e, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "D": "\u0440\u0435\u0444\u0435\u0440\u0435\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u0430\u0441\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u0446\u0438\u044f\u043c\u0438", "E": "\u0434\u0438\u0441\u0442\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043d\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u0435 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0430 \u043a\u043e\u0433\u043e-\u043b\u0438\u0431\u043e \u043e\u0433\u0440\u0430\u043d\u0438\u0447\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u0431\u043e\u0434\u0443 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"D": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442", "C": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0437\u043c", "A": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441", "B": "\u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u043f\u043e\u043b\u043e\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u043c\u044b\u0445 \u0432\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u0445 \u0438 \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445, \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u044f\u0442 \u0447\u043b\u0435\u043d\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u043e\u0441\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439, \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0430\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u0432\u0435\u0440\u0436\u0435\u043d\u044b \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0437\u043d\u0430\u044e\u0442, \u043a\u0430\u043a \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u043a\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c", "C": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "A": "\u043c\u0438\u043d\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "D": "\u043c\u0430\u0436\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u044b\u043c", "B": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u043d\u043e\u0432\u044b\u043c \u0444\u0438\u0437\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u043d\u0430\u0433\u0440\u0443\u0437\u043a\u0430\u043c, \u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f ...", "answers": {"A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0444\u0438\u0437\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "C": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0431\u0438\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "B": "\u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u043d\u043e-\u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u043f\u043e \u00ab\u0441\u0442\u0443\u043f\u0435\u043d\u044c\u043a\u0430\u043c\u00bb \u0441\u043b\u0443\u0436\u0435\u0431\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u0438 \u0438\u043b\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0441\u043c\u0435\u043d\u0430 \u0437\u0430\u043d\u044f\u0442\u0438\u0439, \u043a\u0430\u043a \u0432 \u0440\u0430\u043c\u043a\u0430\u0445 \u043e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u043e\u0442\u044f\u0436\u0435\u043d\u0438\u0438 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u044d\u0442\u0438\u0445 \u044d\u0442\u0430\u043f\u043e\u0432 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u0430", "D": "\u0441\u0442\u0430\u0442\u0443\u0441", "A": "\u0438\u0435\u0440\u0430\u0440\u0445\u0438\u044f", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0417\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u0441\u0442\u0432\u043e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430 \u0441 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435\u043c, \u043c\u0435\u0441\u0442\u043e\u043c \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u0435 \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439 \u0438 \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0435 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u0432\u043a\u043b\u044e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435\u043c", "A": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "B": "\u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0435\u0451 \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0437\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u0438\u0441\u0442\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c \u043a \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440\u0443 (\u043f\u0440\u0435\u0438\u043c\u0443\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e \u0438\u0437 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432) \u0438 \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430, \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0435 \u0432\u043d\u0438\u043c\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0443\u0434\u0435\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u0430\u043c \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0433\u043e \u043f\u043b\u0430\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f. \u042d\u0442\u043e \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u044f ...", "answers": {"B": "\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438", "C": "\u0440\u0435\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "D": "\u0441\u0435\u0440\u0442\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438", "E": "\u043c\u043e\u0431\u0438\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0438 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0432\u044b\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "A": "\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u044f \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430", "B": "\u043e\u043f\u043b\u0430\u0442\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "E": "\u0432\u0437\u044b\u0441\u043a\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430\u044f \u0438\u0434\u0435\u044f \u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u043e\u043c\u0435\u0442\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043d\u0446\u0435\u043f\u0446\u0438\u0438 \u0437\u0430\u043a\u043b\u044e\u0447\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e \u0432\u0441\u044e \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0443 \u043c\u0430\u043b\u043e\u0439 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043c\u043e\u0436\u043d\u043e \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u0438\u0442\u044c \u0441\u0435\u0431\u0435 \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0449\u0443\u044e \u0438\u0437 \u0442\u0440\u0435\u0445 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043b\u043e\u0435\u0432 (\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442). \u041f\u0435\u0440\u0432\u044b\u043c, \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c \u0443\u0440\u043e\u0432\u043d\u0435\u043c \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u044b, \u044f\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u043b\u043e\u0439, \u0433\u0434\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u044b __________________ \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f.", "answers": {"E": "\u043d\u0435\u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u044d\u043c\u043e\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435", "A": "\u0434\u0443\u0445\u043e\u0432\u043d\u044b\u0435", "B": "\u043c\u0435\u0436\u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u043e\u0432\u044b\u0435", "D": "\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0435", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0442\u0434\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0435 \u043b\u044e\u0434\u0438 \u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043b\u044e\u0434\u0435\u0439, \u043f\u043e \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u043c \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434 \u043f\u0440\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442 \u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0430", "A": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0430", "B": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0438\u043c\u044b\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0430", "C": "\u0441\u0440\u0430\u0432\u043d\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0446\u0430", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041e\u0442\u043d\u043e\u0441\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u044b\u0435 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c \u0435\u0435 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430, \u0438 \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0435\u0441\u044f \u0432 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0435 ...", "answers": {"D": "\u0447\u0435\u0440\u0442\u044b", "E": "\u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u044b", "A": "\u0442\u0438\u043f\u044b", "C": "\u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0426\u0435\u043b\u0438 \u0438 \u0441\u0442\u0440\u0443\u043a\u0442\u0443\u0440\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0438\u0439\u0441\u044f \u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e-\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043a\u043b\u0438\u043c\u0430\u0442 \u0432 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0435 \u0441 \u0442\u043e\u0447\u043a\u0438 \u0437\u0440\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0438 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0441\u044f\u0442\u0441\u044f \u043a \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u0430\u043c", "answers": {"E": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c", "D": "\u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u043d\u044b\u043c", "A": "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u043c", "B": "\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c", "C": "\u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u043c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434, \u043e\u0442\u0440\u0430\u0436\u0430\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0435 \u0446\u0435\u043d\u0442\u0440\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0433\u0440\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u043d\u0441\u043e\u043b\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u0435\u0435\u043c\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u043e\u0434\u0434\u0435\u0440\u0436\u0430\u043d\u0438\u044f \u0441\u0438\u0441\u0442\u0435\u043c\u044b \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u043a\u0440\u0435\u043f\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u043e\u0440\u044f\u0434\u043a\u0430 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 ...", "answers": {"A": "\u00ab\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb", "E": "\u00ab\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb", "B": "\u00ab\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb", "D": "\u00ab\u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb", "C": "\u00ab\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432\u00bb"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0412\u043e\u043b\u0435\u0432\u043e\u0439 \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0439 \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443, \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u043a\u0430\u043a \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0435\u0433\u043e, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0435\u0433\u043e \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u0436\u0435\u043b\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "C": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043e\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "A": "\u0434\u0438\u0441\u0446\u0438\u043f\u043b\u0438\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041d\u0430\u0431\u043e\u0440 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a, \u043f\u043e\u0437\u0432\u043e\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0443 \u0443\u0441\u043f\u0435\u0448\u043d\u043e \u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c\u0441\u044f \u043a \u0443\u0441\u043b\u043e\u0432\u0438\u044f\u043c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u0430\u0434\u0430\u043f\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0439 \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b", "A": "\u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0431\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "D": "\u0438\u043d\u0442\u0435\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442", "C": "\u0441\u0442\u0440\u0435\u0441\u0441\u043e\u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043f\u0443\u043d\u043a\u0442\u0443\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438\u00bb. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u043d\u0438\u0437\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0438\u0437\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u00ab\u0441\u0443\u0445\u043e\u0441\u0442\u043e\u0439\u00bb", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044b", "B": "\u043c\u0430\u0440\u0433\u0438\u043d\u0430\u043b\u044b", "E": "\u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0446\u044b", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u0420\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e \u0438 \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c \u0437\u0430 \u0441\u0438\u043c\u043f\u0442\u043e\u043c\u0430\u043c\u0438 \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u0432 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0441 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u043e\u043c \u0438 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043c\u0435\u0440 \u043f\u043e \u043b\u043e\u043a\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438 \u0443\u0441\u0442\u0440\u0430\u043d\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c \u2014 \u044d\u0442\u043e __________________ \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430.", "answers": {"B": "\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "A": "\u0434\u0435\u043c\u043e\u043a\u0440\u0430\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f", "C": "\u043f\u043e\u0441\u0442\u0440\u0435\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f", "D": "\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0430\u0440\u043d\u0430\u044f", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u0438\u0434 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u044b \u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u044f\u044e\u0442\u0441\u044f \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0438\u043b\u0438 \u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u044b\u0445 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u043d\u043e\u0435 \u043f\u0440\u0435\u0434\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0441\u0442\u0430\u0436\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430", "D": "\u043a\u043e\u043c\u0430\u043d\u0434\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0430", "B": "\u0430\u043a\u043a\u0440\u0435\u0434\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "E": "\u0430\u0442\u0442\u0435\u0441\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "C": "\u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c \u0432\u043b\u0438\u044f\u043d\u0438\u044f \u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u044b \u043d\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u0443\u044e \u0436\u0438\u0437\u043d\u044c, \u0440\u0430\u0441\u0441\u043c\u0430\u0442\u0440\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0430\u044f \u0441\u0435\u043c\u044c \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u0432: \u043a\u043e\u043e\u043f\u0435\u0440\u0430\u0446\u0438\u044e \u043c\u0435\u0436\u0434\u0443 \u0438\u043d\u0434\u0438\u0432\u0438\u0434\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044f\u043c\u0438 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438; \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0435 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439; \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044c; \u043a\u043e\u043c\u043c\u0443\u043d\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438; \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438; \u0432\u043e\u0441\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u0435 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0441\u0440\u0435\u0434\u044b \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0430\u0432\u0434\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0433\u043e \u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f, \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043c\u043e\u0434\u0435\u043b\u044c ...", "answers": {"A": "\u0412. \u0421\u0430\u0442\u0435", "D": "\u0423. \u0414\u0436\u0435\u0439\u043c\u0441\u0430", "B": "\u0417. \u0424\u0440\u0435\u0439\u0434\u0430", "C": "\u0413. \u041c\u044e\u043d\u0441\u0442\u0435\u0440\u0431\u0435\u0440\u0433\u0430", "E": "\u0413. \u0424\u043e\u0440\u0434\u0430"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u041f\u0440\u0438 \u043a\u043b\u0430\u0441\u0441\u0438\u0444\u0438\u043a\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u043f\u043e \u0438\u0445 \u043a\u0430\u0440\u044c\u0435\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u0443\u044e\u0442 \u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0438 \u00ab\u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f\u00bb \u0438 \u00ab\u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0442\u0435\u043a\u0443\u0449\u0435\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0438\u00bb. \u041f\u0440\u0438 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0438 \u0441 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u0438\u043c \u043f\u043e\u0442\u0435\u043d\u0446\u0438\u0430\u043b\u043e\u043c \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0432\u044b\u0441\u043e\u043a\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u00ab\u0437\u0432\u0435\u0437\u0434\u044b\u00bb", "D": "\u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u0438", "C": "\u043a\u043b\u0438\u0435\u043d\u0442\u044b", "A": "\u043f\u0435\u043d\u0441\u0438\u043e\u043d\u0435\u0440\u044b", "E": "\u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u041f\u0430\u0440\u0430\u043c\u0435\u0442\u0440, \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u044f\u044e\u0449\u0438\u0439 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442 \u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u0438 \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u2014 \u044d\u0442\u043e __________________ \u044d\u0444\u0444\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0443\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430.", "answers": {"B": "\u043a\u0440\u0438\u0442\u0435\u0440\u0438\u0439", "E": "\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430", "A": "\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e", "D": "\u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442", "C": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0417\u043d\u0430\u043d\u0438\u044f, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u043d\u0430\u0432\u044b\u043a\u0438, \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u044b\u0435 \u0434\u043b\u044f \u0432\u044b\u043f\u043e\u043b\u043d\u0435\u043d\u0438\u044f \u0434\u0430\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "D": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "E": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e", "B": "\u043c\u043e\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043c", "A": "\u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c\u044e"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041b\u0438\u043a\u0432\u0438\u0434\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0435\u0433\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u0441\u0444\u0435\u0440\u0435 \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b; \u0441\u0432\u044f\u0437\u0430\u043d\u0430 \u0441 \u043e\u0442\u0441\u0443\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0435\u043c \u0443 \u0440\u0443\u043a\u043e\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0432\u044b\u0440\u0430\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u044b \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u0432 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"B": "\u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "E": "\u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "A": "\u0430\u0433\u0440\u0435\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "C": "\u0437\u0430\u043a\u0440\u044b\u0442\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430", "D": "\u0441\u043c\u0435\u0448\u0430\u043d\u043d\u0430\u044f \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u043a\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0414\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u0432\u043b\u0435\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a\u0432\u0430\u043b\u0438\u0444\u0438\u0446\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043a\u0430\u043d\u0434\u0438\u0434\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u043b\u044f \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0435\u0433\u043e \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0437 \u0438\u0445 \u0447\u0438\u0441\u043b\u0430 \u043d\u0430\u0438\u0431\u043e\u043b\u0435\u0435 \u043f\u0440\u0438\u0433\u043e\u0434\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u0438\u0441\u0442\u043e\u0432 \u043d\u0430 \u0434\u0430\u043d\u043d\u0443\u044e \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"D": "\u043f\u043e\u0434\u0431\u043e\u0440\u043e\u043c \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "C": "\u043d\u0430\u0437\u043d\u0430\u0447\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u043d\u0430 \u0434\u043e\u043b\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u043f\u0440\u0438\u0435\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443", "B": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u044b\u0439 \u0438 \u0432\u043e\u0437\u0440\u0430\u0441\u0442\u043d\u043e\u0439 \u0446\u0435\u043d\u0437\u044b, \u0441\u0442\u0430\u0436 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b, \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0441\u0430\u043c\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u0442\u0438\u0438 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0438\u0445 \u0440\u0435\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c, \u0443\u043c\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0432\u0435\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u0433\u043e\u0432\u043e\u0440\u044b, \u0430\u0440\u0433\u0443\u043c\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u0441\u0432\u043e\u044e \u043f\u043e\u0437\u0438\u0446\u0438\u044e, \u043e\u0442\u0441\u0442\u0430\u0438\u0432\u0430\u0442\u044c \u0435\u0435 \u2014 \u044d\u0442\u043e \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u044b ...", "answers": {"D": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043a\u043e\u043c\u043f\u0435\u0442\u0435\u043d\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "A": "\u0434\u0435\u043b\u043e\u0432\u043e\u0439 \u0430\u043a\u0442\u0438\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "E": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439", "B": "\u043d\u0440\u0430\u0432\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438"}, "correctAnswer": "D"}, {"question": "\u0412 \u043e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u0442\u0438\u043f\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043f\u043e\u0434\u0445\u043e\u0434 \u043a \u043e\u043f\u0438\u0441\u0430\u043d\u0438\u044e \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u0430 \u0431\u044b\u043b \u0438\u0441\u043f\u043e\u043b\u044c\u0437\u043e\u0432\u0430\u043d \u0410.\u0415. \u041b\u0438\u0447\u043a\u043e \u0441 \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430\u043c\u0438 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043a\u0435:", "answers": {"E": "\u043f\u0430\u0442\u043e\u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0434\u0438\u0430\u0433\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u043d\u0438\u043a\u0430 (\u041f\u0414\u041e)", "D": "\u043a\u043e\u0440\u0440\u0435\u043a\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e\u0439 \u043f\u0440\u043e\u0431\u044b", "C": "\u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u043f\u0438\u043a\u0442\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c", "B": "\u0441\u0445\u0435\u043c\u044b \u043d\u0435\u0439\u0440\u043e\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f", "A": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0424\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b, \u043e\u0431\u0435\u0441\u043f\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u0443\u044e \u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044e \u0441\u043e\u0442\u0440\u0443\u0434\u043d\u0438\u043a\u0430, \u044d\u0442\u043e \u043e\u0441\u043e\u0437\u043d\u0430\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0438 \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u043c\u0435\u0447\u0438\u0432\u0430\u0435\u043c\u044b\u0435 \u0447\u0435\u043b\u043e\u0432\u0435\u043a\u043e\u043c \u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0443\u044e \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043a \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445\u0430, \u043f\u0440\u0438\u0437\u043d\u0430\u043d\u0438\u044e, \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043f\u0440\u043e\u0434\u0432\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044e \u043f\u043e \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0435, \u043a \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0435 \u0441\u0430\u043c\u043e\u0439 \u043f\u043e \u0441\u0435\u0431\u0435, \u0438 \u0432\u043e\u0437\u043c\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0438 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0433\u043e \u0440\u043e\u0441\u0442\u0430, \u2014 \u044d\u0442\u043e __________________ \u0444\u0430\u043a\u0442\u043e\u0440\u044b.", "answers": {"E": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0438\u0440\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435", "A": "\u043d\u043e\u0440\u043c\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u0435", "C": "\u044d\u043a\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "D": "\u044d\u0440\u0433\u043e\u043d\u043e\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0435", "B": "\u0432\u043d\u0435\u0448\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u042d\u0442\u0430\u043f \u043f\u043e\u0438\u0441\u043a\u0430 \u0447\u043b\u0435\u043d\u0430\u043c\u0438 \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b \u043e\u043f\u0442\u0438\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0430 \u0440\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0438 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0442\u0430\u0434\u0438\u0435\u0439", "answers": {"C": "\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0438 \u0432 \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0435", "A": "\u0441\u043e\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0433\u0440\u0443\u043f\u043f\u044b", "D": "\u043f\u043e\u0434\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438\u0442\u043e\u0433\u043e\u0432", "B": "\u0440\u0430\u0441\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u0439", "E": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041a\u0440\u0430\u0442\u043a\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435, \u0438\u043c\u0435\u044e\u0449\u0435\u0435 \u0446\u0435\u043b\u044c\u044e \u0432\u044b\u044f\u0432\u0438\u0442\u044c \u0443\u0440\u043e\u0432\u0435\u043d\u044c \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u043e\u0431\u0449\u0435\u0439 \u0438\u043b\u0438 \u0441\u043f\u0435\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u043e\u0434\u0430\u0440\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u043d\u0435\u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0441\u043e\u0431\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0442\u0435\u0441\u0442\u043e\u0432\u043e\u0435 \u0438\u0441\u043f\u044b\u0442\u0430\u043d\u0438\u0435", "C": "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "E": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437 \u043d\u0435\u0437\u0430\u0432\u0438\u0441\u0438\u043c\u044b\u0445 \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0438\u0441\u0442\u0438\u043a", "B": "\u0431\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0435 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435", "D": "\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0420\u0435\u0448\u0435\u043d\u0438\u044f, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u043e\u0431\u044b\u0447\u043d\u043e \u043f\u0440\u0438\u043d\u0438\u043c\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432 \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u044f\u0445 (\u043a\u043e\u0433\u0434\u0430 \u0435\u0441\u0442\u044c \u043d\u0435\u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0432\u044b\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f \u0446\u0435\u043b\u0435\u0439), \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0438\u043d\u043d\u043e\u0432\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u044b\u043c\u0438", "C": "\u043d\u0435\u0437\u0430\u043f\u0440\u043e\u0433\u0440\u0430\u043c\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u044b\u043c\u0438", "A": "\u043f\u043b\u0430\u043d\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438", "D": "\u0438\u0440\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438", "B": "\u0440\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041c\u0435\u0442\u043e\u0434 \u043d\u0430\u0431\u043e\u0440\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430, \u043f\u0440\u0438 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u043e\u043c \u0441\u043b\u0443\u0436\u0431\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043e\u043d\u0430\u043b\u0430 \u0440\u0430\u0441\u0441\u044b\u043b\u0430\u0435\u0442 \u0432\u043e \u0432\u0441\u0435 \u043f\u043e\u0434\u0440\u0430\u0437\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044e \u043e\u0431 \u043e\u0442\u043a\u0440\u044b\u0432\u0448\u0438\u0445\u0441\u044f \u0432\u0430\u043a\u0430\u043d\u0441\u0438\u044f\u0445, \u0438\u0437\u0432\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442 \u043e\u0431 \u044d\u0442\u043e\u043c \u0432\u0441\u0435\u0445 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432, \u043f\u0440\u043e\u0441\u0438\u0442 \u0438\u0445 \u043f\u043e\u0440\u0435\u043a\u043e\u043c\u0435\u043d\u0434\u043e\u0432\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0443 \u0441\u0432\u043e\u0438\u0445 \u0434\u0440\u0443\u0437\u0435\u0439 \u0438 \u0437\u043d\u0430\u043a\u043e\u043c\u044b\u0445, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0435\u043d\u043d\u0438\u043c \u043a\u043e\u043d\u043a\u0443\u0440\u0441\u043e\u043c", "D": "\u0440\u043e\u0442\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "A": "\u0430\u043d\u043a\u0435\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "B": "\u0440\u0435\u043a\u0440\u0443\u0442\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435\u043c", "C": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u0440\u0435\u0434\u043f\u043e\u043b\u0430\u0433\u0430\u0435\u0442, \u0447\u0442\u043e \u043f\u043e\u0434\u0447\u0438\u043d\u0435\u043d\u043d\u044b\u0435 \u043f\u043e \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u043f\u0440\u0438\u0440\u043e\u0434\u0435 \u043f\u0430\u0441\u0441\u0438\u0432\u043d\u044b, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u044f\u0442\u0441\u044f \u0432\u0441\u0435\u043c\u0438 \u043f\u0443\u0442\u044f\u043c\u0438 \u0443\u043a\u043b\u043e\u043d\u0438\u0442\u044c\u0441\u044f \u043e\u0442 \u0441\u0432\u043e\u0435\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0438 \u0438\u0445 \u043d\u0435\u043e\u0431\u0445\u043e\u0434\u0438\u043c\u043e \u0437\u0430\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0442\u044c \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u0430\u0442\u044c \u043d\u0430\u0441\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e, \u043f\u0440\u0438\u043d\u0443\u0436\u0434\u0430\u0442\u044c \u043a \u0442\u0440\u0443\u0434\u0443 \u0443\u0433\u0440\u043e\u0437\u0430\u043c\u0438, ...", "answers": {"E": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f X", "C": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u044d\u043b\u0438\u0442", "A": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f Z", "B": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f \u0423", "D": "\u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u044f W"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u041f\u043e\u0432\u043e\u0434 \u0434\u043b\u044f \u043e\u0431\u044a\u044f\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f (\u0430\u0444\u0438\u0448\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f) \u043a\u043e\u043d\u0444\u0440\u043e\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u0439 \u043f\u043e \u043f\u043e\u0432\u043e\u0434\u0443 \u0440\u0430\u0437\u043b\u0438\u0447\u0438\u044f \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432, \u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u0439 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"C": "\u0438\u043d\u0446\u0438\u0434\u0435\u043d\u0442\u043e\u043c", "D": "\u043a\u0440\u0438\u0437\u0438\u0441\u043e\u043c", "B": "\u0441\u0438\u0442\u0443\u0430\u0446\u0438\u0435\u0439", "E": "\u044d\u043a\u0441\u0446\u0435\u0441\u0441\u043e\u043c", "A": "\u0434\u0435\u0439\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0440\u043e\u043f\u0440\u0438\u044f\u0442\u0438\u044f \u043f\u043e \u043e\u043f\u0440\u0435\u0434\u0435\u043b\u0435\u043d\u0438\u044e \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u044f \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0438 \u043a\u0430\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430 \u0442\u0440\u0435\u0431\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f\u043c \u0442\u0435\u0445\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"B": "\u043e\u0446\u0435\u043d\u043a\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "E": "\u0442\u0440\u0443\u0434\u043e\u0432\u043e\u0439 \u044d\u043a\u0441\u043f\u0435\u0440\u0442\u0438\u0437\u043e\u0439", "A": "\u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u043e\u043c \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u043e\u0432 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0435\u0439", "D": "\u043d\u0435\u0442 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0430"}, "correctAnswer": "B"}, {"question": "\u0412\u043e\u0441\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u044f \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435 \u043d\u0430\u043f\u0440\u044f\u0436\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u044b \u0438 \u043f\u0435\u0440\u0435\u043d\u0435\u0441\u0435\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0437\u0430\u0431\u043e\u043b\u0435\u0432\u0430\u043d\u0438\u0439 \u043f\u0440\u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0438 \u0441\u0442\u043e\u0439\u043a\u0438\u0445 \u0434\u043e\u043c\u0438\u043d\u0430\u043d\u0442\u043d\u044b\u0445 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u044f\u043d\u0438\u0439 \u0432 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0447\u0430\u0441\u0442\u044b\u0445 \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u043d\u0435\u0443\u0434\u0430\u0447 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"E": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0440\u0435\u0430\u0431\u0438\u043b\u0438\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f", "B": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u043f\u0440\u043e\u0444\u0438\u043b\u0430\u043a\u0442\u0438\u043a\u0430", "C": "\u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u0430\u044f \u0433\u0438\u0433\u0438\u0435\u043d\u0430", "A": "\u043e\u0445\u0440\u0430\u043d\u0430 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "D": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0430\u044f \u0443\u0441\u0442\u043e\u0439\u0447\u0438\u0432\u043e\u0441\u0442\u044c"}, "correctAnswer": "E"}, {"question": "\u0421\u0442\u0435\u043f\u0435\u043d\u044c \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0430, \u043f\u0440\u043e\u044f\u0432\u043b\u044f\u044e\u0449\u0430\u044f\u0441\u044f \u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043c\u043d\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0443\u0431\u0435\u0436\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439, \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0439, \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0435 \u043c\u0435\u0436\u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u044b\u0445 \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0439, \u043d\u0430\u0441\u0442\u0440\u043e\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0438 \u0434\u0440\u0443\u0433\u0438\u0445 \u043a\u043e\u043c\u043f\u043e\u043d\u0435\u043d\u0442\u0430\u0445 \u0435\u0433\u043e \u043f\u0441\u0438\u0445\u0438\u043a\u0438, \u0430 \u0442\u0430\u043a\u0436\u0435 \u0432 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u0435 \u043f\u0440\u0430\u043a\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"A": "\u0441\u043f\u043b\u043e\u0447\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "B": "\u043a\u043e\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0437\u043c", "C": "\u0441\u043e\u0433\u043b\u0430\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c", "E": "\u0446\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e-\u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0435 \u0435\u0434\u0438\u043d\u0441\u0442\u0432\u043e", "D": "\u0432\u0441\u0435 \u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u044b \u0432\u0435\u0440\u043d\u044b"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0418\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0444\u0435\u0441\u0441\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u043c \u0438 \u0442\u0432\u043e\u0440\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u043c\u0443 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0443, \u0441\u0442\u0440\u0435\u043c\u043b\u0435\u043d\u0438\u0435 \u043a \u0440\u0430\u0441\u0448\u0438\u0440\u0435\u043d\u0438\u044e \u043a\u0440\u0443\u0433\u043e\u0437\u043e\u0440\u0430, \u043e\u0440\u0438\u0435\u043d\u0442\u0430\u0446\u0438\u044f \u043d\u0430 \u043f\u0435\u0440\u0441\u043f\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432\u0443, \u0443\u0441\u043f\u0435\u0445 \u0438 \u0434\u043e\u0441\u0442\u0438\u0436\u0435\u043d\u0438\u044f, \u0433\u043e\u0442\u043e\u0432\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0441\u043e\u0446\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c \u043a\u043e\u043d\u0444\u043b\u0438\u043a\u0442\u0430\u043c \u0432 \u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u0430\u0445 \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u0438 \u0434\u0435\u043b\u0430, \u043a \u043e\u0431\u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0430\u043d\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0440\u0438\u0441\u043a\u0443 \u2014 \u044d\u0442\u043e:", "answers": {"C": "\u043c\u043e\u0442\u0438\u0432\u0430\u0446\u0438\u044f \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "E": "\u0441\u0442\u0438\u043c\u0443\u043b\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u0435 \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "B": "\u0441\u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u043a \u0442\u0440\u0443\u0434\u0443", "A": "\u043f\u0440\u043e\u0438\u0437\u0432\u043e\u0434\u0438\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u044c \u0442\u0440\u0443\u0434\u0430", "D": "\u0432\u044b\u0433\u043e\u0440\u0430\u043d\u0438\u0435"}, "correctAnswer": "C"}, {"question": "\u041c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u043a\u043e\u043d\u0442\u0440\u043e\u043b\u044f \u0432 \u043e\u0440\u0433\u0430\u043d\u0438\u0437\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0439 \u0441\u0442\u0440\u043e\u0438\u0442\u0441\u044f \u043d\u0430 \u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c \u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0438\u0442\u0435\u0442\u0435 \u0438 \u0441\u043e\u0441\u0442\u043e\u0438\u0442 \u0432 \u0438\u0437\u043c\u0435\u043d\u0435\u043d\u0438\u0438 \u043f\u0440\u0430\u0432\u0438\u043b \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0434\u0443\u0440 \u043f\u043e\u0441\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0432\u043e\u043c \u0438\u0437\u0434\u0430\u043d\u0438\u044f \u0434\u0438\u0440\u0435\u043a\u0442\u0438\u0432, \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"A": "\u0430\u0434\u043c\u0438\u043d\u0438\u0441\u0442\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c", "C": "\u043a\u043e\u043b\u043b\u0435\u0433\u0438\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "E": "\u043a\u043e\u0440\u043f\u043e\u0440\u0430\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c", "B": "\u043b\u0438\u0431\u0435\u0440\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u043c", "D": "\u043f\u043e\u043f\u0443\u0441\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0439"}, "correctAnswer": "A"}, {"question": "\u0422\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438, \u0442\u0440\u0430\u043a\u0442\u0443\u044e\u0449\u0438\u0435 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u0435 \u043b\u0438\u0447\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043a\u0430\u043a \u043f\u0440\u043e\u0446\u0435\u0441\u0441 \u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043b\u0435\u043d\u0438\u044f \u0438 \u0440\u0430\u0437\u0432\u0438\u0442\u0438\u044f \u00ab\u042f\u00bb \u043d\u0430\u0437\u044b\u0432\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f:", "answers": {"E": "\u0444\u0435\u043d\u043e\u043c\u0435\u043d\u043e\u043b\u043e\u0433\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "C": "\u043a\u043e\u0433\u043d\u0438\u0442\u0438\u0432\u043d\u044b\u043c\u0438", "D": "\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u043e-\u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "A": "\u043f\u0441\u0438\u0445\u043e\u0434\u0438\u043d\u0430\u043c\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438", "B": "\u043a\u0440\u043e\u0441\u0441-\u043a\u0443\u043b\u044c\u0442\u0443\u0440\u043d\u044b\u043c\u0438"}, "correctAnswer": "E"}]